\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Gnom, Tiefengnom (Svirfneblin)}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleiner Humanoide (Gnom), neutral gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (Kettenhemd)},
        hit-points  = {16 (3W6+6)},
        speed       = {6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 14,
        con = 14,
        int = 12,
        wis = 10,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Nachforschungen +3, Wahrnehmung +2},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Gemeinsprache der Unterreiche, Gnomisch, Terral},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken des Gnoms ist Intelligenz (Zauberrettungswurf-SG 11). Der Gnom kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Unauffindbarkeit (nur auf sich selbst)}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Blindheit/Taubheit, Selbstverkleidung, Verschwimmen}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Gnomische Gerissenheit}
        Der Gnom ist bei Intelligenz-, Weisheits- und Charismarettungswürfen gegen Magie im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Steintarnung}
        Der Gnom ist bei Geschicklichkeitswürfen (Heimlichkeit), die er ausführt, um sich in steinigem Gelände zu verstecken, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Kriegspicke}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kriegspicke,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W8+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Vergifteter Wurfpfeil}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 9/36 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang vergiftet. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
